[又死1隻]按涼茶店指示 服中西藥止咳卻流鼻血亡

廣東東莞市道滘鎮44歲的廖姓男子上周六因咳嗽，其媳婦便為他到涼茶店配藥。不料，廖當晚按唐員的指示，把涼茶和西藥一併服下後，未料出現劇烈反應，「口吐出東西，流鼻血」，最終經搶救後不治。當局及後介入調查，並於涼茶店內找到一批西藥及涼茶原料；經查證實李姓店主並無從醫資格。目前當局已查封該店，至於廖的確實死因有待調查。

上周六晚上，廖男咳嗽不止，其媳婦便到涼茶店配藥，店員向她詢問廖的病症後，直接處方涼茶和5粒西藥給她，又叮囑西藥須跟止咳涼茶一併服用。廖當晚服用西藥和半杯涼茶後，不到3分鐘便出現疑似藥物反應。

廖妻憶述，丈夫服藥後表情變得非常痛苦，她曾上前拍打其胸口，又詢問他情況，「但他一句話都說不出」。廖的家人即召來救護車，又跑到附近衞生站請人急救；廖經送院搶後終告不治。由於廖的身體狀況一向不錯，未料服藥後竟出現不良反應，廖妻質疑涼茶店的藥有問題，於是報警。

道滘鎮衞生監督所、食藥監站檢查涼茶店時發現，店內有一批含有處方藥的藥品及涼茶原料，涼茶店的李姓店主亦無從醫資格。李也承認，他們並無出售西藥的資格，店內涼茶都是中藥熬製的，加入的粉也是中藥製成的，所開的藥是正規廠商取回來的西藥，之前也開過給其他人，都沒有發生過問題。

她曾上前拍打其胸口。。。